{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"26","quiz":[{"id":312,"question":"يُمنع نقل راكب إضافي على الدراجة النارية :","a":"إلا إذا كانت قدمي الراكب على الجانب الأيمن للدراجة النارية.","b":"إلا إذا كانت قدمي الراكب على جانبي الدراجة النارية وترتكزان على ساندات القدمين أو جالساً على مقعد العربة الجانبية.","answer":"2"},{"id":319,"question":"يُمنع نقل راكب أضافي على الدراجة النارية:","a":"إلا إذا كان السائق والراكب يرتديان خوذة واقية.","b":"إلا إذا كان السائق فقط يرتدي خوذة واقية.","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يجوز لسائق الدراجة النارية عبور (قطع) الرصيف؟","a":"نعم، من اجل تجاوز عائق في الطريق.","b":"نعم، من اجل الدخول إلى ساحة أو كراج.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي درجة الرخصة الجديدة المطلوبة لسياقة دراجة نارية حجم محركها لغاية 500سم مكعب؟","a":"A1","b":"A2","answer":"1"},{"id":303,"question":"هل يُسمح لسائق دراجة نارية بالسير بجانب دراجة نارية أخرى؟","a":"مسموح، فقط بجانب مركبة ركاب خصوصية.","b":"نعم، فقط من اجل التجاوز أو المرور عنها حسب القانون.","answer":"2"},{"id":305,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق بلدية لدراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم3  :","a":"60كم/ساعة.","b":"40كم/ساعة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق سريعة لدراجة نارية يزيد حجم محركها عن 50سم3  :","a":"ممنوع دخولها.","b":"110كم/ساعة","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي درجة الرخصة الجديدة المطلوبة لسياقة دراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم مكعب؟","a":"A2","b":"B","answer":"1"},{"id":304,"question":"عرف \"الدراجة النارية\":","a":"مركبة ميكانيكية لها عجلتين مركبتان واحدة خلف الأخرى ، ومركبة ميكانيكية تسير على ثلاث عجلات وذكر في رخصتها بأنها دراجة نارية ذات ثلاث عجلات.","b":"‌مركبة آلية تسير على عجلتين لا يزيد حجم محركها عن 500 سم 3.","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز لصاحب دراجة نارية تغيير الإطارات بقياس يختلف عن القياس الأصلي؟","a":"نعم، من شأن ذلك أن يوفر في الوقود.","b":"ممنوع، إلا إذا حصل على إذنٍ مسبق بذلك من سلطة الترخيص.","answer":"2"},{"id":307,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق سريعة لدراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم3  :","a":"ممنوع دخولها.","b":"60كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","b":"من يعبر الطريق من جهة إلى أخرى.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟","a":"تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .","b":"تعطي السائق معلومات عن عرض الطريق فقط .","answer":"1"},{"id":302,"question":"إذا بلغت سلطة الترخيص شخصاً بإلغاء الشهادة التي أصدرتها له ، وجب عليه إعادتها إلى السلطة :","a":"خلال 15 يوماً من تاريخ التبليغ .","b":"خلال المدة المحددة في الإشعار .","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هو العمر الأدنى المطلوب للحصول على رخصة سياقة من الدرجة (A2)؟","a":"17 سنة، بشرط أن يحصل على موافقة خطية من احد الوالدين أو الوصي عنه.","b":"16 سنة، بشرط أن يحصل على موافقة خطية من احد الوالدين أو الوصي عنه.","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل يجوز لسائق دراجة نارية السير بها في سبيل موسوم ومُعد للمشاة؟","a":"كلا، إلا إذا كان الشارع الذي بجانبه مسدوداً من قِبل المركبات.","b":"كلا، ممنوع سياقة مركبة في سبيل للمشاة في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":329,"question":"إذا هممت الدخول إلى حركة سير في دوار وتريد الخروج من دوار الحركة إلى الطريق القريبة منك :","a":"ابقَ في المسلك الأيمن واخرج باستدارة عادية نحو اليمين .","b":"ادخل إلى المسلك الخارجي واخرج باستدارة عادية إلى اليسار .","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هي درجة الرخصة الجديدة المطلوبة لسياقة دراجة نارية يزيد حجم محركها عن 500سم مكعب؟","a":"B","b":"A","answer":"2"},{"id":309,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق خارج المدن لدراجة نارية يزيد حجم محركها عن 50سم3  :","a":"50كم/ساعة.","b":"80كم/ساعة","answer":"2"},{"id":308,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق داخل المدن لدراجة نارية يزيد حجم محركها عن 50سم3  :","a":"50كم/ساعة.","b":"70كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"لا تُجدد رخصة سواقة لم تكن سارية المفعول :","a":"لمدة تزيد عن سنتين.","b":"لمدة تزيد عن سنتين للسائق الجديد فقط.","answer":"1"},{"id":328,"question":"أية وسيلة من وسائل إعطاء الإشارة المذكورة أدناه موجودة تحت تصرف السائق ؟","a":"جهاز إعطاء الإشارة .","b":"كابينة السائق .","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يُسمح لمركبة تسير على عجلتين بالسير بجانب مركبة أخرى تسير على عجلتين؟","a":"مسموح.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز لسائق الدراجة النارية إيقاف مركبته في حدود محطة للحافلات محددة بعلامات على سطح الطريق؟","a":"نعم، إذا أوقف الدراجة النارية على الرصيف.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند السير في الليل تعطل الضوء العالي في الدراجة النارية:","a":"مسموح الاستمرار بالسير بدون الضوء العالي.","b":"ممنوع الاستمرار بالسير.","answer":"2"},{"id":311,"question":"يُسمح بنقل راكب إضافي على الدراجة النارية إذا كان عمر سائقها:","a":"لا توجد أهمية للعمر.","b":"18 سنة أو أكثر.","answer":"2"},{"id":306,"question":"السرعة القصوى المسموح بها في طريق خارج المدن لدراجة نارية حجم محركها لغاية 50سم3  :","a":"50كم/ساعة.","b":"60كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يجوز لسائق الدراجة النارية السير بها على الرصيف؟","a":"نعم، من اجل عبور الرصيف للدخول إلى ساحة.","b":"كلا، فقط من اجل الوقوف على الرصيف حتى ولو لم تُنصب إشارة تسمح بذلك.","answer":"1"},{"id":320,"question":"يُمنع نقل راكب أضافي في الدراجة النارية إلا إذا:","a":"تم منح إذن بذلك من منتج المركبة.","b":"ذُكر ذلك في رخصة المركبة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"عند السير في ساعات النهار وتعطل الضوء العالي في الدراجة النارية:","a":"ممنوع الاستمرار بالسير.","b":"مسموح الاستمرار بالسير بسرعة بطيئة.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}